有冇人可以解答到呢個問題

上個認真post沉左底
換個clickbait啲嘅標題
問題如下

一個全能嘅神可唔可以造一塊佢搬唔起嘅石頭呢？
如果神唔可以造一塊自己搬唔起嘅石頭，佢唔係全能；
如果神可以造一塊自己搬唔起嘅石頭，即係佢冇“搬起所有野”嘅能力，佢唔係全能

呢個神仲係咪全能？
又或者“全能”呢個概念係咪合理？

以前諗過呢個問題
第一個可能係只有「有限全能」，可以做到所有野，除咗「做唔到」
第二個可能係「無限全能」，可以做到所有野，所以可以造到一個佢舉唔起嘅石頭，亦都可以舉起一個佢舉唔起嘅石頭，因為「全能」可以超越我地嘅定義邏輯

其實哩啲問題嘅產生，我覺得係因為語言本身唔係精確嘅，本身就係有限，因為人類為咗傳意，用咗啲字詞去定義世界上嘅野，但係世界上嘅野太多，我地都可能未經驗過晒，所以我地用咗一啲字詞去概括一類野，而長久以來嘅使用亦可能改變咗個詞嘅意義，所以語言難以表述世界上嘅一切，我地用語言都可能會形容咗啲世界上唔實質存在嘅野
例如話：「全能」係指稱啲咩？
可能有「全能」，但我地無能力去完全咁形容而至理解，
又可能「全能」係唔存在於世，我地作出黎而唔完善嘅一個概念